台陸委會證實 向華強向佐已提依親赴台居留申請

台灣傳媒早前報道，香港著名電影監製向華強近期向台內政部移民署申請赴台依親居留。陸委會發言人邱垂正周四（24日）證實，向華強已提出依親居留申請，目前正由主管機關作業中，但會依法規予以審核。

陸委會周四舉行例行記者會，邱垂正稱，向華強及兒子向佐今年9月初以商務履約名義申請入境，可在台停留3個月，必要時可再延長3個月。據了解，兩人是在台灣停留期間，向移民署提出依親居留申請。

被問及向佐有中共共青團旗下「中華全國青年聯合會」委員的身分，是否違反居留定居等相關規定時，邱垂正表示，政府已修正《香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法》，若有曾任中共黨政軍職的背景，就會經過聯審會。至於向華強、向佐日前提出商務履約需求時，政府也秉持這個精神加以審視，才同意他們赴台進行商務履約。

據報，向華強曾公開支持修定《港區國安法》，妻子陳嵐曾在香港「反送中」期間發表譴責香港青年的文章，有在台港青團體認為不應讓支持中共的港人赴台。邱垂正回應稱，政府都注意到社會對此案的關心，但陸委會尊重主管機關及相關機關，依權責審查這個案件。

咁愛國就番大灣區啦

咁都批既話，不如叫埋習總去啦

唔係咁撚樣都批掛?

如果咁都批
所謂制裁真係得啖笑
仲話公務員冇得移民

向佑呢

支那仔話佢只係探親唔係赴台居留申請喎

今次咪知係咪打假波

MeWe到見到話台灣拒絕咗申請
唔知真定假，未FC